\chapter{常用功能展示}
\label{chap:show}

\section{浮动图形}

正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。

\begin{figure}[h]
 \centering
 \includegraphics[width=0.2\textwidth]{amss.eps}
 \caption{中科院数学与系统科学研究院院徽（在页面中间）}
 \label{fig:amss1}
\end{figure}

正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。

\begin{figure}[t]
 \centering
 \includegraphics[width=0.2\textwidth]{amss.eps}
 \caption{中科院数学与系统科学研究院院徽（在页面上方）}
 \label{fig:amss2}
\end{figure}

正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。

\begin{figure}[b]
 \centering
 \includegraphics[width=0.2\textwidth]{amss.eps}
 \caption{中科院数学与系统科学研究院院徽（在页面下方）}
 \label{fig:amss3}
\end{figure}


正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。

正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。

正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。

正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。

正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。

\begin{figure}[p]
 \centering
 \includegraphics[width=\textwidth]{amss.eps}
 \caption{中科院数学与系统科学研究院院徽（在独立页面中）}
 \label{fig:amss4}
\end{figure}

正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。
正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文正文。

\section{文献引用}

Knuth的著作\cite{knuth86b}。

\section{数学公式}

\begin{align*}
    {max}_n f(n) = \sum_{i=0}^n A_i
\end{align*}
